% This is samplepaper.tex, a sample chapter demonstrating the
% LLNCS macro package for Springer Computer Science proceedings;
% Version 2.21 of 2022/01/12
%
\documentclass[runningheads]{llncs}
%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T5]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{array}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows.meta, positioning, fit, backgrounds}
\usepackage[a4paper,left=30mm,right=30mm]{geometry}
%
\begin{document}
%
\title{Hệ thống Phát hiện và Phân loại Sự kiện Thời gian Thực: Tích hợp Luồng Mạng Xã hội và Tin tức Chính thống với Trí tuệ LLM}
\titlerunning{Hệ thống Phát hiện và Phân loại Sự kiện Thời gian Thực}
%
\author{Nhat Tang\inst{1} \and
  Minh Nhut Le\inst{1} \and
  Do Trong Hop\inst{2} \and
  Nguyen Ngoc Quy\inst{2}}
%
\institute{Khoa Khoa học Máy tính\\
  Trường Đại học Thông tin, VNU-HCM\\
  \email{\{22521027, 22521060\}@gm.uit.edu.vn} \and
  Khoa Khoa học Máy tính\\
  Trường Đại học Thông tin, VNU-HCM\\
  \email{\{hopdt, quynn\}@uit.edu.vn}}
%
\maketitle              % typeset the header of the contribution
%
\begin{abstract}
  Trong thời đại quá tải thông tin, việc phát hiện và hiểu nhanh các sự kiện mới nổi từ luồng mạng xã hội là vô cùng quan trọng cho an toàn công cộng và thông tin thị trường.
  Tuy nhiên, các hệ thống thực tế phải đối mặt với hai thách thức cốt lõi: (i) \textit{sự mơ hồ ngữ nghĩa} trong các bài đăng ngắn, nhiễu, và (ii) \textit{khoảng trống đánh giá} do thiếu nhãn trong dữ liệu luồng.
  Chúng tôi trình bày một \textbf{hệ thống phát hiện sự kiện thời gian thực} được xây dựng trên chiến lược \textbf{Phân cụm Phân cấp Nhận thức Mạng xã hội (SAHC)} mới lạ và \textbf{kiến trúc hai đường} kết hợp Spark/Kafka cho phát hiện độ trễ thấp với các worker LLM bất đồng bộ cho tinh chỉnh ngữ nghĩa sâu.
  Trên tập con \textbf{Mini-Ground Truth} (N=300 bài đăng được gán nhãn thủ công), pipeline lai đầy đủ đạt \textbf{NMI = 0.5978}.
  Trên bộ dữ liệu đầy đủ gồm 7{,}605 mục, chúng tôi báo cáo các chỉ số phân cụm nội tại (Silhouette, Davies--Bouldin, tỷ lệ nhiễu) và giao thức \textbf{LLM-as-a-Judge} để đánh giá tính nhất quán ngữ nghĩa ở quy mô lớn.

  \keywords{Phát hiện Sự kiện \and Khai phá Mạng Xã hội \and Xử lý Luồng Thời gian Thực \and Mô hình Ngôn ngữ Lớn \and Phân cụm Lai.}
\end{abstract}

%
% Main Content - Chapters
%
\input{chapters/01_introduction}
\input{chapters/02_related_work}
\input{chapters/03_preliminaries}
\input{chapters/04_architecture}
\input{chapters/05_methodology}
\input{chapters/06_experiments}
\input{chapters/07_results}
\input{chapters/08_discussion}
\input{chapters/09_conclusion}
\input{chapters/10_ethics}

\begin{credits}
  \subsubsection{\ackname} We would like to express our sincere gratitude to Dr. Do Trong Hop and Mr. Nguyen Ngoc Quy for their invaluable supervision, critical insights, and continuous support throughout the development of this research. Their expert guidance on system architecture and methodology was instrumental in the success of this project.
\end{credits}

\bibliographystyle{splncs04}
\bibliography{refs}

\appendix
\input{chapters/11_appendix}

\end{document}
