\section{Kiến thức Nền tảng}

\subsection{LLM và Tạo sinh Tăng cường Truy xuất (RAG)}
Mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) là các mô hình dựa trên Transformer \cite{ref_bert} có khả năng sinh và suy luận ngôn ngữ tự nhiên, nhưng có thể tạo ra thông tin không chính xác (\emph{hallucination}).
Tạo sinh Tăng cường Truy xuất (RAG) giảm thiểu hiện tượng này bằng cách cung cấp ngữ cảnh liên quan được truy xuất trước khi sinh phản hồi.
Trong hệ thống của chúng tôi, các bài đăng trong \emph{cụm} đóng vai trò ngữ cảnh truy xuất để neo tóm tắt của LLM vào dữ liệu quan sát được.

\subsection{Công nghệ xử lý luồng trong hệ thống}
Hệ thống xử lý dữ liệu theo mô hình \textbf{Kappa}, coi dữ liệu như một luồng liên tục và có thể xử lý lại khi thay đổi logic.
Trong triển khai của chúng tôi: \textbf{Apache Kafka} làm tầng truyền nhận pub-sub và lưu vết sự kiện; \textbf{Spark Structured Streaming} thực hiện xử lý luồng và tích hợp các bước NLP/AI trong pipeline; \textbf{Apache Airflow} điều phối các tác vụ thu thập theo lịch và cơ chế retry để duy trì đầu vào ổn định.

\subsection{Phân cụm dựa trên mật độ (HDBSCAN)}
HDBSCAN \cite{ref_hdbscan} là thuật toán phân cụm phân cấp dựa trên mật độ, có khả năng tách các điểm thưa như nhiễu và trích xuất các cụm ổn định.
Đặc tính này phù hợp với dữ liệu mạng xã hội vốn nhiễu và có mức độ tương tác không đồng đều giữa các sự kiện.

\subsection{Phân loại sự kiện và taxonomy}
Để đảm bảo các insight có thể hành động, chúng tôi sử dụng taxonomy T1--T7 nhằm phân loại sự kiện theo giá trị đối với các bên liên quan:
\begin{itemize}
  \item \textbf{T1. Khủng hoảng \& Rủi ro Công cộng:} tai nạn, thảm họa, bạo loạn.
  \item \textbf{T2. Tín hiệu Chính sách:} luật mới, tuyên bố chính thức.
  \item \textbf{T3. Rủi ro Danh tiếng:} scandal, tẩy chay, tranh cãi.
  \item \textbf{T4. Cơ hội Thị trường:} sản phẩm viral, xu hướng lối sống mới nổi.
  \item \textbf{T5. Xu hướng Văn hóa:} meme, sự kiện giải trí.
  \item \textbf{T6. Điểm Đau Vận hành:} giao thông, sự cố, lỗi dịch vụ.
  \item \textbf{T7. Thường ngày/Nhiễu:} các chủ đề lặp lại thường xuyên như thời tiết, thể thao, xổ số.
\end{itemize}
